\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amssymb}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\addbibresource{bibliography.bib}

\uselanguage{Bulgarian}
\languagepath{Bulgarian}

\graphicspath{{pictures/}}

\title{Архитектура - досега}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}
\include{common}

\begin{frame}[plain]
\maketitle
\end{frame}

\newcounter{examplenum}
\setcounter{examplenum}{1}

\begin{frame}
\Large{Въпроси по домашното?}
\end{frame}

\begin{frame}
Основни понятия, с които работим:
\pause
\begin{itemize}
\item Прекъсване и обработчик на прекъсване (\textit{interrupt handler});
\item Портове и пинове;
\item Памет;
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
\begin{block}{Пример \roman{examplenum}}
\bigskip
Да свържем бутон, посредством \textit{външно прекъсване}.
\end{block}
\bigskip
Основни стъпки, които трябва да предприемем:
\begin{enumerate}
\item Свързване на бутон;
\item Искаме да използваме външно прекъсване - ако изводът, към който сме
	свързали бутона не поддържа тази функционалност, трябва да преместим
	бутона;
\break
\item Имаме готово свързване - какъв код трябва да напишем?
\item Трябва да конфигурираме пина и външното прекъсване;
\item Искаме пинът ни е да бъде input и да задействаме pull-up резистора;
\item Гледаме \linktext{Chapter 13. I/O Ports};
\item Гледаме \linktext{Chapter 12. External Interrupts};
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Как да конфигурирам пина си?}
\textit{Необходими материали: pinout картинка и datasheet.}
\begin{enumerate}
\item Намирам извода на pinout картинката.
\item Запомням в кой порт се намира и под кой индекс да го търся.
\item Кои бяха трите регистъра, които използваме?
\item Отварям datasheet и търся \texttt{PORTx, DDRx \& PINx}.
\item и т.н
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Как да конфигурирам външно прекъсване?}
\textit{Необходими материали: pinout картинка и datasheet.}
\begin{enumerate}
\item Намирам извода на pinout картинката.
\item Уверявам се, че има функционалността на външно прекъсване.
\item Отварям datasheet на \linktext{Chapter 12. External Interrupts};
\item Кои са трите регистъра, които трябва да променя?
\item Как съставям функция, която да обработи прекъсването?
\item и т.н
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Как да конфигурирам прекъсване според състоянието?}
\textit{Необходими материали: pinout картинка и datasheet.}
\begin{enumerate}
\item Намирам извода на pinout картинката.
\item Уверявам се, че има функционалността на прекъсване според състоянието.
\item Запомням индекса на извода според номерацията на \texttt{PCINTn}.
\item Отварям datasheet на \linktext{Chapter 12. External Interrupts} (да и тези
	са там).
\break
\item Забелязвам кое от трите прекъсвания използва изводът ми.
\item Посредством това, определям и кой е регистъра-маска.
\item Кои са трите регистъра, които трябва да променя?
\item Как съставям функция, която да обработи прекъсването?
\item и т.н
\end{enumerate}
\end{frame}

\stepcounter{examplenum}
\begin{frame}[allowframebreaks]
\begin{block}{Пример \roman{examplenum}}
\bigskip
Да свържем DIP ключ, посредством \textit{прекъсване според състоянието}.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
И сега останалите задачи от миналия път.
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering,plain,allowframebreaks]
\section{Литература}
\begin{itemize}
\item \fullcite{vmks_gitlab_atmel328p_ds}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
